_4\. 孔蒂（Petrus Conti）和奥尔西尼家族（Gentilis Orsini）参议员。维泰博的教皇选举风波。安尼巴尔迪家族和奥尔西尼家族。马丁四世 他将元老院移交给查尔斯国王。马丁由查尔斯统治。西西里起义。晚祷 罗马起义。法国元老被驱逐。乔瓦尼-辛西-马拉布兰卡（Giovanni Cinthii Malabranca）任庶民统领官。教皇让步。安尼巴尔迪家族和潘杜夫-萨维利家族参议员。查理一世和马丁四世去世。

尼古拉三世的去世给罗马带来了骚乱的信号：安尼巴尔迪家族起兵反抗过于自信的奥尔西尼家族，人民站在了有利于他们的一边。前任元老被赶下台，另外任命了两位元老：安尼巴尔迪派的佩特鲁斯-孔蒂和反对派贝尔托德之子根蒂利斯-奥尔西尼家族。双方的诉求将通过分权摄政来平衡。

教皇选举比以往任何时候都更加动荡。在维泰博举行的教皇会议上，卡洛林派与已故教皇的拉丁派展开了激烈的争斗，查理本人也来到了维泰博，希望选出一位能补偿他损失的教皇。理查德-安尼巴尔迪（Richard Annibaldi）与国王达成一致，已经将奥尔西尼（Ursus Orsini）赶下台，并控制了会议；在他的领导下，维泰博的市民们袭击了正在进行选举的主教宫，抓住了奥尔西尼家族的两名红衣主教马特乌斯-鲁伯斯（Mattheus Rubeus）和乔丹（Jordan），并将他们关在一个单独的司库里，对他们进行了虐待。选举结束后，剩下的选举人于 1281 年 2 月 22 日宣布了新教皇。他就是乌尔班四世麾下的法国人西蒙。他是圣凯西莉亚的红衣主教，作为驻法国的使节，长期与查理就接管西西里岛进行谈判，他头脑冷静、积极主动、没有私心，但却没有表现出作为教皇的才能。他抵制自己的当选；只有通过武力才能将教皇长袍强加给他。他以马丁四世的身份登上罗马教廷，并立即向他的朋友查理国王投降。因此，由于他的软弱，他强大的前任曾拒绝这位臣子的壁垒再次被攻破。

为了平息罗马持续不断的动乱，马丁四世立即派遣两名红衣主教前往罗马人民中间进行调停。他本人希望跟随他们一起在圣彼得大教堂加冕，但这并没有实现，因为挑衅的罗马人拒绝接受他。新教皇为了选举中的过激行为而禁止了维泰博，之后他去了奥尔维耶托。使节们很快在罗马得到了教皇想要的东西，教皇也答应了查理国王的要求，即恢复他的元老院权力。虽然刚刚郑重颁布的尼古拉三世的宪法与此相悖，但马丁四世却能约束和松绑，他只是撤销了前任的诏书，而不团结的罗马人早已习惯于为强大的王公服务，他们无力阻止这一切。双方达成了如下协议：前任元老佩特鲁斯-孔蒂（Petrus Conti）和根蒂利斯-奥尔西尼家族被人民议会任命为选举人，1281 年 3 月 10 日，他们将元老院的全部权力移交给了马丁四世，不是作为教皇，而是个人终身任职，并有权任命他的代理婚姻。跪在奥尔维耶托的罗马人民的使节们向教皇递交了任命他为元老的羊皮纸；他似乎对此并不重视；他的表现就像一个人在考虑是否接受一份令人不舒服的礼物；然后，他居高临下地接受了这份礼物。为了形式上的需要，他先是派了一位助理司祭佩特鲁斯-德-拉韦纳（Petrus de Lavena）前往元老宫，然后又认识到这座城市真正的和平缔造者只能是查尔斯国王，于是在1281年4月30日将元老院移交给了他，由他本人，也就是教皇终生担任。

国王心满意足地再次拥有了尼古拉三世刚刚从他手中永远夺走的尊严，经过如此短暂的中断，法国人，他的元老们，再次统治了元老宫。查理的助理司祭们（他带着他最杰出的骑士和议员们）带着元老院权力的盛装出现在那里，他们穿着猩红色的皮草，就像王子一样；他们每天领取一盎司黄金的薪水； 他们身边有一名骑士担任传令官或代理婚姻官，另一名骑士担任元帅，带着四十名骑兵，还有八名元老宫法官、十二名公证人、传令官、看门人、吹号手、一名医生、一名牧师、三五十名门卫、一名狮子看守人（狮子作为象征被关在元老宫的笼子里）以及其他官员。他们向巴尔巴拉诺、维托尔克拉诺、蒙蒂塞洛、里斯帕帕诺、奇维塔韦基亚等城市的内室庄园派遣了城堡管理员，还向蒂沃利派遣了一名伯爵。

查尔斯的势力，以及随之而来的整个圭尔夫党派，立即在整个意大利变得更加强大。他再次成为教会公认的贵族。作为一个有义务为教皇提供军队的封建附庸，他心甘情愿地在教皇国为教皇提供武器，以争取保护者的权利；马丁四世完全掌握了他的权力，以至于他通常只让王室顾问担任领地的总督。第一批职位落入了法国人的手中；法国人统治着从西西里岛到波河的所有地方，因此，那些被富有洞察力的教皇们放过的城市的自由受到了毁灭的威胁。查尔斯的战地队长约翰-德-阿皮亚（John de Appia）甚至被任命为罗马涅伯爵，接替贝尔托德-奥尔西尼的位置，蒙特费尔特罗的圭多一世领导下凶悍的吉贝尔家族与被逐出博洛尼亚的兰贝塔兹家族一起，在罗马涅又大胆地抬起了头。在同一个省份，当时最著名的法学家、普罗旺斯人威廉-杜兰提斯（William Durantis）担任了精神使节。在马尔凯，在斯波莱托，甚至在托斯卡纳和坎帕尼亚，都有由为教皇服务的王室廷臣指挥的西西里军队，查理在奥尔维耶托像阿耳戈斯一样亲自守护着教皇。

但是，一件大事突然摧毁了这位国王的新荣耀和法国教皇的辛勤工作。在经历了短暂的安全梦之后，罗马教廷又陷入了新的恐惧之中，而恐惧的源头仍然是西西里岛。1282 年 3 月 31 日，这个饱受虐待的岛屿奋起反抗安茹的查理。著名的西西里晚祷是人民对外国统治和暴政的审判，永远有效；这也是人民反对王朝要求和内阁条约的第一次胜利。西西里人杀害了岛上所有的法国人，甩掉了查理的枷锁，祈求教会的保护。惶恐不安的马丁击退了他们，这个英雄的民族树立了第一个整个国家放弃与教会的封建联盟的胜利典范。8 月底，阿拉贡国王彼得在特拉帕尼登陆；在众人的欢呼声中，他进入巴勒莫，从人民手中接过了西西里的王冠。曼弗雷德的女婿，康斯坦茨的丈夫，作为霍亨斯陶芬权利的继承人和代表来到了这里，于是施瓦本王朝在历史上第三次重现，变成了西班牙王室。查理从奥尔维耶托赶回了他的王国，却遭到了可耻的失败。革命的胜利很快在意大利各共和国得到了响应，吉贝尔派也拿起了武器，变得更加胆大妄为；就连权利经常受到侵犯的教皇国城市也纷纷起义；佩鲁贾脱离了教皇的统治。1282 年 5 月 1 日，巴勒莫的血案在福里重演，两千名法国人在蒙特费尔特罗家族的狡猾引诱下，在阿皮亚的约翰的指挥下被斩杀。

在罗马，查理的死敌奥尔西尼家族试图夺回失去的权力；虽然被理查德-安尼巴尔迪和法国元老菲利普-德-拉韦纳赶了出去，但他们还是投入了帕莱斯特里纳，并进行了抵抗。当罗马人看到查尔斯的统治摇摇欲坠、圭尔夫党在整个意大利摇摇欲坠时，他们渴望自由的心被唤醒了。他们不想再服从国王、元老和教皇，因为他们自己在对科尔内托进行军事行动时，教皇却去了蒙特菲亚斯科要塞。马丁的恳求是徒劳的；甚至连他试图缓解的1283年秋季的饥荒也加剧了骚动。阿拉贡人散布黄金，引诱灰头土脸的吉贝尔人走出藏身之处。安条克的康拉德是在塔利亚科佐的可怕日子里唯一幸免于刽子手的斧头和地牢的人，他再次出现，在萨拉奇斯科集结人马，试图通过瓦勒里安路的切莱入侵阿布鲁佐地区，他对那里再熟悉不过了，他的家族曾在那里被推翻。他想夺回阿尔巴郡。由于坎帕尼亚的教皇校长和杰纳扎诺的斯特凡-科隆纳驱散了他的军队，这次尝试失败了。但这位老吉贝尔人在第二年入侵了阿布鲁佐，占领了那里的几座城堡，因此教皇不得不派阿皮亚的约翰去对付他，与此同时，拉丁姆也发生了叛乱。

与此同时，奥尔西尼家族在罗马占据了上风。1284 年 1 月 22 日，元老宫被攻陷，法国驻军被斩，元老戈弗雷德-德-德龙加被投入监狱，查理的元老院权力被宣布废除，一个人民军团成立了。这就是西西里晚祷在罗马产生的影响。奥尔西尼家族的一位贵族现在被任命为城市的队长、共和国的卫士或护民官：乔瓦尼-辛西尼-马拉布兰卡，他是著名的红衣主教拉蒂努斯的兄弟。当马丁四世听说奥尔维耶托发生了这场动乱时，他抱怨自己的权利受到了侵犯，否认了这一点，但又有所缓和。他确认约翰-辛西伊（John Cinthii）为该城的督军，但只担任六个月的口粮长官；他承认从手工业者行会中选出的牧师的建议，并允许罗马人任命一名元老，与督军在元老宫并肩作战。另外还任命了一名行政官，即城市行政官（Camerarius Urbis），负责管理城市的财政收入。安尼巴尔迪家族曾经在维泰博的会议上虐待过奥尔西尼家族，现在他屈服了，并在教皇的命令下，赤着脚，脖子上套着绳子，从他的住所走到红衣主教马修斯的宫殿，向他赔礼道歉。双方进行了公开和解；撤消查理的代理婚姻得到了承认，人民心甘情愿地接受了两位拥有元老院权力的教皇代理婚姻，他们是彼得-安尼巴尔迪家族的儿子安尼巴尔迪斯（Annibaldus）和有权势的潘杜夫-萨维利家族（Pandulf Savelli）。尼古拉三世建立的国家制度就此恢复。

就在第二年，即 1285 年，查理和马丁四世相继去世。国王于 1 月 7 日在福贾去世，他因失去西西里岛而屈服，并受到了严厉的惩罚。他离开了他浴血奋战征服的帝国，帝国仍处于战争和愤怒的状态，就像他刚进入帝国时一样。他雄心勃勃的计划被摧毁了；霍亨斯陶芬王朝的继承人和复仇者胜利地入侵了他的国家，并戴上了曼弗雷德的王冠；甚至他自己在那不勒斯的王位预计在他死后也会空空如也，因为他的儿子和继承人查理二世成了阿拉贡彼得手中的战俘。在国王之后不久，马丁四世也于 1285 年 3 月 28 日在再次臣服于教会的佩鲁贾去世。 尽管他通过甚至是弑君者圭多-蒙特费尔特罗的圭多一世的帮助（他曾赦免了这个弑君者，以反对他与吉贝尔家族的圭多-蒙特费尔特罗的一世），并通过法国国王菲利普的支持，成功地使罗马涅和其他许多城市臣服于他，但他还是让意大利陷入了火海。被他多次逐出教会的吉卜赛人没有被打败，阿拉贡的彼得也无视他禁止他戴上西西里王冠的禁令。在土地和人民被教皇和王公们长期异化、赠送和谈判之后，人民的意志作为任命国王统治的力量崛起了。这种对王朝权威原则的反叛，不得不让曾经主动篡夺查理为教皇使节的那位教皇遭受奇妙的厄运。对于安茹的查理和马丁四世这两个不义的同党，用尽全力的驱逐令也无法抵挡正义的审判。
